李鵬條庸才生平究竟有咩可以歌頌？

歷史罪人的李鵬終於灰飛煙滅。一篇題為《他的生與死詮釋著中國文化不朽的邪惡精髓》的內地網文這樣評價說：三十年前，他欠下中國人第一筆血債。大約二十四五年前，他不顧十幾位中科院院士的聯名反對，對黃萬里先生據理直諫的肺腑之言置若罔聞，又強行上馬了三峽工程，從此中國電力幾成他傢俬產。他在開工典禮上信誓旦旦的說過:三峽大壩一旦建成，南中國的防洪抗旱將一勞永逸，並能解決中國人三分之二以上的用電需求，國人電費負擔將降到8分錢一度……可是，三峽大壩建成之後，汶川、玉樹地震了，洞庭、鄱陽見底了，凍雨、雪災不斷，四季冷暖失常……水電佔比不到10%，百姓電費負擔增長十倍以上……

生前未聞草根愛，
死後沒有網民哀。
曾揮大刀屠學子，
敢攔大壩刮國財。
萬丈怒火雨難滅，
卅年悲思花盛開。
神州十億額手慶，
中華又少一蟲災。